英國倫敦橋發生持刀恐襲造成多人受傷 作案男子2012年曾犯恐襲罪行

英國倫敦橋發生持刀恐襲造成多人受傷 作案男子被擊斃

英國倫敦著名景點倫敦橋上在周五下午發生恐怖襲擊事件，一名男子被指持刀造成數人受傷，該男子後被趕來的警方擊斃。與此同時，另有一名疑似涉案男子遭到了警方地逮捕。

據倫敦警方介紹，他們在當天下午1點58分左右接到報警，而在當時位於倫敦橋南部的博羅市場中，正有成百上千的遊客和市民停留在這一配受歡迎的集市當中。根據襲擊發生後網絡上流傳出的記錄視頻可以看到，一名疑似襲擊者與橋上的多名民眾在橋西北端扭打在一起，他手中的刀疑似被一名上前幫忙的男子奪取，另有6、7名男子將這名疑似襲擊者制服在地。很快有數名持槍的警察陸續奔跑上前，眾人試圖將他制服十餘秒，但突然多名參與民眾相繼後退，唯有一名黑衣男子仍將其控制摁倒，另有三名他們聲旁的警察持槍對準疑似襲擊者，而襲擊者的身體略微移動，視頻結束。

倫敦警方對此介紹稱，這是一場恐怖襲擊事件。襲擊者除了有佩刀外，還身穿了一件假的自殺背心。警方表示，另有一名男子被逮捕，襲擊造成多人受傷，包括有重傷人員存在。《衛報》的相關報道則指出，這一襲擊造成5人受傷。一名叫格里芬（Lloyd Griffiths）的目擊者向美國有線新聞網（CNN）的記者介紹稱，事發當時他正在橋上的一個大巴里坐車，他看到在警方趕來前有數人試圖將一名持刀男子制服。格里芬稱，“我看到一把刀或一個金屬刀匕所反射的光，非常嚇人。那是一把長刀，體積不小，人們試圖將該男子撲到與他鬥爭，在橋上的普通人還從車中趕出來參與幫忙”。

格里芬說，“然後，警察持槍跑着過來，並大聲地叫着”。隨後他們向該男子開槍。大量的緊急救護車和警車也很快趕到現場，橋上的路人和附近的大樓工作人員被緊急疏散。事發後， 倫敦市長薩迪克·汗（Sadiq Khan）對緊急關頭上前制服襲擊者的倫敦人加以高度讚揚，並稱這些“普通的倫敦人”展現出“驚人的英雄主義”，不惜將自己的生命置於危險介入了這一事件。他在記者會上還強調，“面對恐怖主義我們保持堅定和團結，不會讓任何人分裂我們”。英國首相約翰遜也指出，他掌握這一事件的相關信息，並對參與介入的警方和急救人員在第一時間趕到現場表示感謝。

2017年6月，倫敦橋同樣發生了一起恐怖襲擊事件，3名襲擊者駕駛一輛小型貨車由北向南行駛，並撞向行人，造成7人死亡、48人受傷，3名襲擊者後被擊斃。而今次再次於這一地標地點發生的恐襲事件，距離英國大選僅有不到2周的時間。

London Bridge: Attacker had been convicted of terror offence

The man who carried out Friday's stabbing attack at London Bridge was a former prisoner convicted of terrorism offences.

The attacker, named by police as 28-year-old Usman Khan, was out of prison on licence at the time of the attack, in which a man and a woman were killed and three others were injured.

Khan was shot dead by officers after members of the public restrained him.

Police declared the attack a terrorist incident.

Khan was known to the authorities, having been convicted for terrorism offences in 2012, according to Met Police Assistant Commissioner Neil Basu.

"He was released from prison in December 2018 on licence and clearly, a key line of enquiry now is to establish how he came to carry out this attack," he said in a statement.

The Times reported that Khan's release from prison last year came after he agreed to wear an electronic tag and have his movements monitored.

Officers are carrying out searches at an address in Staffordshire, where Khan had been living.

"Whilst we are still in the early stages of the investigation, at this time we are not actively seeking anyone else in relation to the attack," he added.

"However, we continue to make fast time enquiries to ensure that no other people were involved in this attack and that there is no outstanding threat to the public."

The attack began at 13:58 GMT on Friday at Fishmongers' Hall, at the north end of London Bridge, where a Cambridge University conference on prisoner rehabilitation - called Learning Together - was taking place.

The suspect had been attending the event, where dozens of people - including students and former prisoners - were present.

Mr Basu said the attack is understood to have started inside the building before proceeding onto London Bridge itself, where Khan was confronted and shot by armed officers.

The Met Police is stepping up patrols and cordons will remain in place. It is urging the public to continue to avoid the area and is asking anyone with information that could assist the investigation to contact them.

一名疑似襲擊者與橋上的多名民眾在橋西北端扭打在一起，他手中的刀疑似被一名上前幫忙的男子奪取，另有6、7名男子將這名疑似襲擊者制服在地。很快有數名持槍的警察陸續奔跑上前，眾人試圖將他制服十餘秒，但突然多名參與民眾相繼後退，唯有一名黑衣男子仍將其控制摁倒，另有三名他們聲旁的警察持槍對準疑似襲擊者，而襲擊者的身體略微移動，視頻結束。

e d乜撚野中文黎

如果係香港發生，幫手既市民會比人拉返轉頭。

a man and a woman were killed… so sad

保護住個刀手:唔好打喇 唔好打喇 打死人喇

屌你老母，人地英國揸刀都話恐襲

咁西灣河開槍個黑警呢？

香港會護送